# volcon USB ボリュームコントローラ

ロータリーエンコーダのつまみを回すと音量を変更できます。

つまみは押しボタンにもなっていて、押すとミュートON/OFFがトグルします。

これはアナログ信号を操作するのではなく、Windows等の音量設定を変更します。

## 部品

表 1

|項番|部品名|数量|備考|
|--|--|--|--|
|1|マイコンボード Pro Micro 3.3V/8MHz|1|[参考1][1]|
|2|ロータリーエンコーダ|1|[参考2][2]|
|3|ロータリーエンコーダ ピッチ変換基盤|1|[参考3][3]|
|4|ブレッドボード|1|[参考4][4]|
|5|ジャンパ線|適量||
|6|ピンヘッダ|適量||

[1]:https://www.sparkfun.com/products/12587
[2]:https://www.sparkfun.com/products/15140
[3]:https://www.sparkfun.com/products/11722
[4]:http://akizukidenshi.com/catalog/g/gP-05155/

## 配線図

![配線図](./配線図.png)

## 実物写真
![実物](./volcon.jpg)



